【回歸廿年】30歲以下港人65%自認是香港人，僅3%自認中國人 97年來最低

【回歸廿年】30歲以下港人僅3%自認中國人 97年來最低

2017-06-20 18:18:14 HKT

港大民意研究計劃發表最新市民身份認同感調查顯示，港人自覺是「中華民族一份子」的認同指數跌至2008年以來新低，而自認是中國人的18至29歲年輕人比率更只有3.1%，是1997年以來最低。

民研計劃在本月13至15日以隨機抽樣方式，成功用電話訪問了1,004名香港巿民。以市民對各種身份評分計算出的身分認同指數，由0至100分，0分代表絕不投入，100分代表絕對投入，50分代表一半半。 結果顯示，巿民對「香港人」的感覺最強，有73.8分；其次是「亞洲人」70.7分、「世界公民」66.4分。之後才是「中華民族一份子」64.4分、「中國人」62.5分和「中華人民共和國國民」54.8分。除了「世界公民」外，全部指數較去年尾調查顯著下跌，當中「香港人」及「中華民族一份子」兩項更是有關指數在2008年開展以來錄得的新低。

調查又把「香港人」和「中國人」的身分二元對立比較，讓市民選擇，結果37%稱自己為「香港人」，21%自稱為「中國人」，40%則選擇了「香港人」和「中國人」的混合身分，即回答「中國的香港人」或「香港的中國人」。

若按年齡層分析，18至29歲年輕人，65%自認是香港人，只有3.1%自認是中國人，是97年以來最低。30以上市民32.1%自認是香港人，24.1%自認是中國人。
<蘋果>

3.1%
連班迎移民都唔認自己係純中國人

"中國人"係一個近代政治名詞

無法，中國人既基因就係要走出去

依 3% 應該係有樓既業主嚟

【林鄭登場】奶媽重推洗腦教育「我是中國人」杜絕港獨
2017-06-20 12:33:21 HKT
曾經表示港獨未成思潮的候任行政長官林鄭月娥在接受中央媒體聯合訪問時表明，特區政府未來會對港獨嚴格執法，更要杜絕港獨對少年兒童的侵害，有必要重新推行國民教育，由幼稚園開始灌輸「我是中國人」的概念，中國歷史亦要納入初中必修科目。

林鄭月娥較早前接受訪問是曾表示，常向中央官員反映，對港獨是否已成為思潮有保留。隨即便被特首梁振英駁斥指，對港獨必須防微杜漸。林鄭月娥今天在在候任行政長官辦公室接受中央媒體聯合訪問時，對港獨態度轉為更強硬。

據新華社及中新社的報道，林鄭月娥表示，港獨在香港完全沒有出路，她相信絕大部分香港市民從來沒有覺得港獨是一個可以考慮的方案。所有港獨行為都違反本地法律，未來特區政府必須嚴格執法。

她又表示，特區政府還將做好教育工作，不能讓港獨在香港傳播，尤其是要杜絕港獨對少年兒童的侵害。國民教育是必須要做的，在幼兒階段就應該開始培養「我是中國人」的概念，並應該將中國歷史納入初中必修科目。在學校以外，特區政府要加大力度讓孩子們能夠接觸到更多的中國文化，讓香港青年了解國家最新的發展。

她又將「本土」與港獨分開，「香港情懷和國家觀念完全沒有衝突，我們既可以多讓孩子們了解香港的歷史、文化、政治、社會發展情況，同時也必須要讓他們有國民身份的認同。」

對於未來施政重點，林鄭月娥透露，有感於香港在電子商務方面發展相對滯後，近期她特地邀請阿里巴巴主席馬雲到辦公室分享經驗，希望能較快地推動香港電子商務的發展。為開拓創新科技產業和創意產業，特區政府不能停留在公共服務提供者和市場監管者，政府理財要改變，下屆特區政府在開支方面，尤其是投資性開支，在不違反基本法的前提下將更開放。為鼓勵中小微和初創企業發展，特區政府還計劃降低他們的企業所得稅率。她又特別提到，香港的經濟發展和國家的發展是分不開的，習主席提出一帶一路建設中，香港將擁有更大的機遇。

她又表示，另一重點是土地房屋政策，解決香港樓價高、買房難問題。「我對香港未來的期盼，就是為香港市民提供一個生活滿足感非常高的地方，為青年提供各展所長的機會，讓中年人安居樂業，讓老年人安享晚年。」

民主黨立法會議員許智峯批評，林鄭今日對港獨的說法「畀人感覺係CY 2.0」，因為港獨一直只是偽命題，政府越多壓迫手段，巿民反彈只會越大，「越多壓迫，只會越迫多啲人有分離思想，呢啲就係梁振英過去最鍾意做的嘢」。許智峯又指，如果林鄭重推國民教育，只會惹起家長反感，擔心政府再推動「洗腦」教育。許又指要港人愛國，不是靠在學校唱國歌，又在學校強迫灌輸，「最重要係要睇個國家，有乜嘢值得人驕傲」，否則做法只是「本末倒置、揠苗助長」。

香港眾志羅冠聰認為，證明肯定林鄭上任後緊跟北京高壓的路線，強調能否討論港獨亦是言論自由，不應受法律限制。對於林鄭表明要重推國教，羅冠聰覺得這突顯北京自2012年國教風波後未有死心，千方百計要重推，並且反映北京不斷以愛國論打壓民主論，市民要提防「變奏版嘅愛國教育、變奏版嘅國民教育」，又指中央希望人心回歸的話應正視政制和人權問題。

另外，羅被問到有否與台灣國立交通大學社會學學者孫治本溝通時指，民建聯都曾與民進黨蔡英文有關聯繫，是否代表民建聯立場與北京有別，他續指，他與孫「有傾過計」亦不出奇，但只是學術訪問，同時不代表他贊同對方的立場，認為這是扣帽子、生安白造式的抹黑，重申香港眾志在選舉時已表明不是提倡港獨的組織。
<蘋果>

3.1%, 統計學上應該係智力有問題既比率

睇你撐得幾耐 林狗上台就全面加強洗腦

2019調返轉得3%唔認中國人

exact7ly

就算唔係, 佢地 d 仔女都認為自己係香港人

就算佢地唔認自己係中國人
但一樣會保留中國文化, 即係用蝗語, 用殘體字, 睇蝗劇,

就好似D 手持香港身份證既新移民, 去到外國旅行, 都會用蝗語 話自己來自香港

中國人有一個特性, 當自己搞臭左個名, 就會去借用其他人既名

即係中國人自己搞臭左「中國人」呢個名之後
佢地去到外國旅行, 人地問佢來自邊到, 佢會話自己是「香港人」or「台灣人」
因為佢地都知道「中國人」呢個名臭左, 所以就借用「香港人」or「台灣人」呢個名

但是, 雖然佢地扮香港人/台灣人..........但本質上,性格上,依然是「中國人」
結果最終只會連累「香港人」「台灣人」都比佢地搞臭

得65% 香港點會唔撚玩完

被人話係中國人同被人粗口問候差唔多

不嬲都洗緊。
而家十八歲，97時仲未出世。
而家廿九，97時都只係九歲。
最反中國就係呢班人
洗腦有無用？似乎就無喇

你問有幾多支持獨立得返6.5%

同埋自認自己係香港人同親共係無衝突

所以中共索性輸入 中國人取代香港人

之前先有新聞講, 每日幾萬個中國移民

即係證明, 中共都知道 改變唔到香港人思想, 所以不如直接搵中國人取代香港人

d廢老廢中唔死冇撚用
明明經歷過共匪最多黑暗野
屌你老母

佢地自小受國共教育下長大

傻屄先認係中国人

咁都可以有3%

我認我08年19歲果陣都仲係大中華膠
到2011年蝗蟲自由行開始唔認係中國人
利申：土生土長香港人

結果點??
家陣香港越來越衰
D資源比蝗蟲搶哂
周街都係蝗語

連呢D野都唔知, 你唔係香港人??

D新移民唔認自己係中國人
但佢地一樣搞到香港越來越衰, 搶奪香港資源, 搞到香港周街都係蝗語

正如D 中國人去到外國旅行, 會自認自己係「台灣人」, 因為佢地都知道「中國人」個名臭左, 唔想認自己係中國人
但佢地中國人既思想/ 心態 根本唔會改變

唔通我去日本旅行, 話自己係日本人, 就代表我真係做左日本人咩
on9

連登五毛：你揸住特衰護照你就係中國人

【回歸廿年】20年增150萬新移民 港人會否被溝淡？

面對150萬新移民大軍入侵香港, 每日仲有150人 入侵緊
仲有人幫新移民洗底

日日150個 就係果35%

班廣東人去外國,會話自己係香港人.
北佬去外國, 會話自己係台灣人.
中國人?

中肯

上面仲有人想幫新移民洗底

中國人唔認自己係中國人, 但中國人既思想,態度 唔會改變
基本上睇佢地既行為, 語言, 已經露底

14秒-22秒
條女自認係香港人, 但睇佢既口音

如果認中國人 就唔黎香港啦唔移民外國啦

所以中國人真係蝗蟲

自己搞臭自己國家, 就去侵略人地國家

其實咩叫做中國人？
黑頭髮 黑眼睛 黃皮膚？
身上流住中國人血？
(咩叫做中國人血？)

證明單非雙非新移民多數最後都變左認同香港人

支那人個朵臭到

所以而家晚晚播國歌

其實連支那狗自己本身都嫌棄支那狗呢個名
轉到國會籍既就即刻唔唔認做支那狗
但果班未轉到既就不斷叫人認
支那狗呢個名好似垃圾咁比人推來推去

平日睇支那劇，跟埋毒果用埋D蝗語，日常生活用殘體、淘寶屌米上支那網(起碼呢度都唔少人係咁)

老老實實呢D口吹嘅身份認同

我都唔知應唔應該用黎打飛機好

佢地而家話揸BNO都係中國人

遲下應該連揸BC但無NI number 嗰班都係

唔洗遲下, 基本上97以嚟都係(居英權計劃嗰班)

其實咩撚野係「中國人」？！

個個禮拜上大陸揼骨叫雞
日日返工問人有冇嘢要淘一齊集運
用小米電話日日宣傳話性價比高

全部都係中國人

五毛不願面對事實

不願面對

窮撚垃圾就當晒大部分香港人？

我淨係問你一句
你認為呢150萬人, 係屬於咩人??

【回歸廿年】20年增150萬新移民 港人會否被溝淡？

五毛 開始想搞亂香港人既人身份

因為d新移民自己都認自己係香港人, 唔認自己係中國人
五毛見到呢個情況, 只好搞亂香港人呢個身份

朱閪成家下都比解放豬踩住黎笑啦

之前既新移民, 都會對香港有貢獻, 溶入香港

家陣既新移民, 只會破壞香港文化, 講蝗語
呢D係事實

點解20年前, 當時香港人無咁抗拒新移民
但家陣, 香港人一聽到新移民就好討厭??

唔止我一個係咁, 好多香港人都係近呢呢幾年先開始憎新移民, 也令 本土派 掘起..

你點解釋??

紅字我加既

呢位靚仔講出好多人心聲

其實之前我既post都講左
以前既大陸人來香港, 會講廣東話, 溶入香港文化
現在既大陸人來香港, 會講蝗語, 自成一國

另外仲有一個好重要既原因
以前香港人口小, 所以可以接納新移民來香港
但現在香港人口爆哂, 所以再有新移民來香港, 只會令香港更加逼, 資源唔夠分

即係好似一間公司新開張, 自然會請大量員工
好多人來見工都會請
但間公司請夠人, 就自然唔需要再請新員工, 就算有人來見工, 都趕佢地走

以上兩點就係點解香港人越來越憎新移民

現在全世界都反新移民, 包括歐洲右翼都抬頭,
侵侵 之前反伊斯蘭國家移民, 都有超過一半美國人支持
香港本土派/獨立派 又掘起

左膠 只會愎慢衰落

依家興叫「華人」同埋「黃種人」

睇劇有乜問題 你呢種戇撚尻尻盲反到痴左線 你咁愛臭港乜都唔好睇淨睇三色台膠劇啦

大埔中學生當中都有蝗語賤畜
果啲應該就係響香港生活
我聽到真係想嘖爆佢不過一個麻甩叔咁樣又好核突

原來巴打咁想同中國做文化交流
講同一種流行詞彙
大中華文化靠晒你

我成段野剩係講劇咩???

係香港鍾意支那劇咪睇囉，你有你自由

不過整體上支港兩地生活細節同文化語言已經融合得7788

不如答下我，呢D調查口頭上吹自己係香港人有咩意思???

你其實閱讀理解係咪有問題，我邊句講「剩係睇劇就等同融合」???屈撚夠未????

仲有你上面講咩「但講大陸劇既話n年前已經有還珠格格，紀曉嵐啦屌」

其實2008奧運全民中國人添

你要咁比其實今日香港呢個情況都無必要反共反中嘅

不如你解釋下我本身講成段野

點樣引申到你講嘅所謂「睇個美劇係咪又同美國融合」??睇個劇就同香港人身份有衝突???

明明我講一堆生活習慣，你又要講到我話睇支那劇就等同融合

唔係斷章取義係咩???

「睇劇只需要考慮套劇好唔好睇」

錯, 意識不良就唔應該睇

e.g.細路唔應該睇甜片

錯誤政冶意識或歷史觀念都係

否則德國唔洗ban 納粹啲書幾十年

今時今日, CCTVB大把洗腦戲都唔應該睇

1. 事實上有問題既劇集/資訊都係奶共
2. 每日大量接受中肯地讚中國好處既資訊，衰既唔知
日積月累都係令人有bias
3. 每人有選擇自由，也有屌柒家人同其他人睇cctvb既自由

以前果套：好野係中國畀, 衰野係台灣/ 英國人攪成咁

對中國各類文化唔太抗拒
但要認係中國人就唔好搞我

話人97年 玫瑰園計劃 係想燒乾香港
之後要斬左部份計劃
(例東涌線 全程4線)

依家看返每一樣都係超值
遲d東涌30萬人 成條東涌線要大執
(起碼電力供應都要)

又比堆支那建築商搶錢

因為中國人數量開始多, 所以佢地自然唔洗用廣東話, 用蝗語都可以生存到

所以我上面已經講左

香港人 反新移民, 其中一個重要原因, 是香港人口已經超出負荷

50年前, 當時香港只有300萬人口, 所以接納多100萬新移民都無問題

但今時今日, 香港人口已經是730萬人, 但每一年依然要繼續接收幾萬新移民
令到香港環境 越來越逼, 資源不足(例如 公屋數量已經不足, 但新移民一般優先上樓, 香港人排十幾都分唔到)

所以香港人呢十年先會開始仇視 新移民

我之前既post已經講左
香港就好似一架小巴咁

原本架小巴只有3個乘客, 所以有乘客上車, 都無人阻止
但架小巴 已經坐左16個乘客, 如果有第17個乘客上車, 會比人趕落車

如果 係十年前, 每日150個新移民, 減小至每日5個新移民
香港人口無現在咁多, 咁香港人自然可以容易有公屋住
唔洗成日填海, 剷郊野公園

明明就係近呢十年, 新移民 大量增加, 令香港人口都大量上升, 所以唔別公屋住, 先要填海, 搞咁多野

結果都係新移民優先

Good plz tell us

如果無你班新移民, 就唔洗填咁多海啦

20年增加150萬新移民, 呢班人住邊呀?? 又咪係住係本身應該住香港人既地方

家陣 香港人/本土派 咪一直講緊呢個問題囉
將審批權 交番比香港人

由香港人決定接收幾多新移民 / 可以選擇專門接收高學歷, 高技術新移民
而唔係家陣咁, 阿豬阿狗都照收, 一日收百幾個

人口增長慢, 唔代表要收咁多低質新移民